【831太子站】前法庭書記睹警毆乘客疑患PTSD 向盧偉聰索償押後明年再訊

警方速龍小隊及防暴警在8月31日晚進入港鐵太子站，涉嫌用警棍打車廂乘客和示威者。前合約法庭書記從電視直播目睹過程，懷疑患上創傷後壓力症候群（PTSD），他早前入稟要求警務處長為其精神創傷賠償5000元。案件今（16日）於小額錢債審裁處提訊，案件將押後至明年1月3日再訊。

申索人譚志輝，被告為警務處長盧偉聰。警務處一方在庭上表示，譚志輝並非太子站當事人的父母或子女，並無親密關係，故要求法庭剔除相關申請。惟譚志輝否認，他表示自己雖不認識當事人，但大家同是香港人，從示威活動中建立了親密情感。

審裁官決定將案件押後至明年1月3日再訊，屆時將處理相關法律爭議。

申索書指出，警察8月31日於港鐵太子站以警棍打沒有威脅的乘客，無視《警察通例》中「使用最低程度武力」指引，涉干犯民事法的「疏忽」侵權行為。申索書又指出，申索人及市民從直播目睹上述「恐襲式」場面，令申索人感焦慮不安，懷疑自己患上創傷後壓力症候群，要求警務處長為他精神創傷賠償共5000元。

Nice

和理非抗爭!

譚志輝並非太子站當事人的父母或子女，並無親密關係，故要求法庭剔除相關申請。惟譚志輝否認，他表示自己雖不認識當事人，但大家同是香港人，從示威活動中建立了親密情感。

押到出年

有冇計叫譚生出篇教學

推